%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% HEADER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,oneside,10pt]{report}
% Alternative Options:
%	Paper Size: a4paper / a5paper / b5paper / letterpaper / legalpaper / executivepaper
% Duplex: oneside / twoside
% Base Font Size: 10pt / 11pt / 12pt


%% Language %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage{lmodern} %Type1-font for non-english texts and characters


%% Packages for Graphics & Figures %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%For loading graphic files
%\usepackage{subfig} %%Subfigures inside a figure

%% Please note:
%% Images can be included using \includegraphics{Dateiname}
%% resp. using the dialog in the Insert menu.
%% 
%% The mode "LaTeX => PDF" allows the following formats:
%%   .jpg  .png  .pdf  .mps
%% 

%% Math Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}


%% Line Spacing %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{setspace}
\singlespacing        %% 1-spacing (default)
%\onehalfspacing       %% 1,5-spacing
%\doublespacing        %% 2-spacing


%% Other Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{a4wide} %%Smaller margins = more text per page.
%\usepackage{fancyhdr} %%Fancy headings
%\usepackage{longtable} %%For tables, that exceed one page

\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\ttfamily,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{red},
  keywordstyle=\color{blue}
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\pagestyle{empty} %No headings for the first pages.


%% Title Page %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ==> Write your text here or include other files.

%% The simple version:
\title{Systemdokumentasjon \\ heisprosjektet}
\author{Jan Ove Saltvedt \& Simen Sollihøgda}
\date{03.03.2013} %%If commented, the current date is used.
\maketitle

%% The nice version:
%\input{titlepage} %%You need a file 'titlepage.tex' for this.
%% ==> TeXnicCenter supplies a possible titlepage file
%% ==> with its templates (File | New from Template...).


%% Inhaltsverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents %Table of contents
\cleardoublepage %The first chapter should start on an odd page.

\pagestyle{empty} %Now display headings: headings / fancy / ...


\chapter{Komme i gang med heisen}\label{kommeigang}

\section{Systemkrav}\label{systemkrav}
For at heisprogrammet skal kunne kjøre må datamaskinen:
\begin{itemize}
 \item kjøre et Linux basert operativsystem
 \item installert pthread biblioteket
 \item installert comedi biblioteket
 \item ha et comedi IO kort med tilhørende heis hardware
\end{itemize}


\section{Installasjon}\label{installasjon}
For å ta i bruk heisprogrammet må man først dekomprimere .zip filen med prosjektfilene.
Dette gjøres med å kjøre ``unzip'' kommandoen.\\

\noindent
Prosjektet skal innholde følgende folderstruktur:\\
/bin $\leftarrow$ Innholder et ferdig kompilert heisprogram for x86\_64 \\
/src $\leftarrow$ Innholder kildekoden til heisprogrammet. \\
/docs $\leftarrow$ Innholder denne dokumentasjonen.


\section{Kompilering}\label{kompilering}
Om du bare ønsker å kjøre programmet direkte fra det ferdig kompilerte programmet kan du hoppe over dette kapittelet.

For å kompilere programmet kjører du følgende kommandoer fra rotfolderen til prosjektet.

\begin{lstlisting}[language=bash]
cd src
make all
\end{lstlisting}


\section{Kjøre programmet}\label{kjoreprogrammet}
For å kjøre programmet kjører du kommandoen ``./heislab'' i folderen med binærfilen av programmet. (Enten /bin eller /src etter man har kompilert programmet)

\clearpage
\chapter{Systemets oppbygning}\label{systemoppbygning}
\section{UML}\label{uml}

\subsection{Use Case}
\begin{figure}[h]
 \includegraphics[width=\textwidth]{usecase}
\end{figure}


\subsubsection{Kjør heis}


{\bf preconditions}
\begin{itemize}
 \item under øverste etasje
 \item over underste etasje
 \item strøm tilkoblet
 \item styreprogram startet
\end{itemize}

{\bf suksess scenario}
\begin{enumerate}
 \item vent til heis blir bestilt
 \item kjør i retning bestilling 
 \item stopp og åpne dør hvis noen skal samme vei 
 \item stopp og åpne dør hvis noen har kommet frem
 \item hvis det ikke finnes noen bestillinger i rettningen vi beveger oss; stopp
 \item hopp til punkt 1.
\end{enumerate}

{\bf utvidelser}\newline
\begin{itemize}
\item 2-5 a) hvis nødstopp, stopp og slett bestillinger \newline
\item 2 b) hvis obstruksjon, stopp \newline
\item 3-4 b) hvis obstruksjon, stopp og åpne dør på nytt \newline
\end{itemize}

{\bf suksess garanti} \newline
\begin{itemize}
\item alle bestillinger betjent \newline
\item heisen kjører fremdeles \newline
\end{itemize}

{\bf minimal garanti} 
\begin{itemize}
\item heis står stille
\end{itemize}



\clearpage
\subsection{Tilstandsdiagram}
\begin{figure}[h]
 \includegraphics[width=\textwidth]{statediagram2}
\end{figure}

\clearpage
\subsection{Klassediagram}
\begin{figure}[h]
 \includegraphics[width=\textwidth]{klassediagram1}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \includegraphics{klassediagram2}
\end{figure}

\clearpage
\subsection{Kommunikasjonsdiagram}
\begin{figure}[h]
 \includegraphics[width=\textwidth]{kommunikasjonsdiagram}
\end{figure}

\section{Software}

\subsection{Oppbygning}

Systemet er modularisert slik at enkelte deler kan virke uavhengig av hverandre, samt de kan testes individuelt med tilhørende unit tester. 
Det er også lagt til en utvidelse til elevbiblioteket som ble levert med oppgaven. Dette hovedsaklig på grunn av at det var satt vekt på at systemet skulle være modularisert. 
Det ble også lagt vekt på at selve koden skulle skrives som om C var et objektorientert språk. Ved å for eksempel å skifte etasje variablene til en struct fikk vi også plass til mer informasjon, som for eksempel navn. 
Det kunne også blitt lagt til variabler senere om det skulle være ønskelig. Eksempler er instillinger for om etasjen skal være aktiv eller ikke, hvem som har tilgang til den osv.
Endringer vil da kunne utføres uten veldig store inngrep i koden.

Systemet er videre delt opp i følgende moduler; bestillingsliste, bestillingskontroller, lyskontroller og heiskontroller.\\
Mer informasjon om de enkelte modulene kan du lese om i deres respektive seksjoner i dokumentasjonen.

Det ble også gjort et valg om å dele funksjonaliteten over to tråder. Ved å dele arbeide kunne man forenkle kontrollogikken til systemet. 
En tråd tar seg om alt av knappetrykk og lys, noe som må oppdatere seg raskt for å ikke gå glipp av noe. Systemet blir da mer robust, samt at lysene hele tiden representerer systemets tilstand.
Den andre tråden tar seg av selve styringen av heisen, og kjører i sitt eget tempo. Systemet kan uten problemer vente og samtidig som det ikke går glipp av viktige knappetrykk.

\subsection{Bestillingslistemodulen}
bestillingsliste modulen er en fullverdig liste implementasjon basert på en statisk array, for å unngå å bruke mye dynamisk minne og unngå minnelekasjer. 
Den implementerer søkefunksjoner, beskyttelse mot duplikater og sørger for at de interne elementene til en hver tid er gyldige.

\subsection{Bestillingslistekontrollermodulen}
Denne modulen tar seg av en mer overordnet del av bestillingssystemet. Den legger til og sletter bestillinger basert på systemets hardwaretilstand. 
Kalkulerer hvilken bestilling heisen skal ta seg av i neste omgang.

\subsection{Lyskontrollermodulen}
Denne modulen implementerer et ekstra abstraksjonslag til hardwaren som overenstemmer med de strukturene som blir brukt ellers i softwaren. 
Modulen kommuniserer også med bestillingslisten for å sørge for alle bestillingslys reflekterer listen. 

\subsection{Heiskontrollermodulen}
Denne modulen implementerer et ekstra abstraksjonslag til hardwaren som overenstemmer med de strukturene som blir brukt ellers i softwaren. 

\section{Utviklingsfasen}
\subsection{Versjonskontroll}
Vi brukte Git for versjonskontroll under hele prosjektet, levert av bitbucket. Repoet er tilgjengelig på \url{https://bitbucket.org/janosa/heislab2013v} for offentligheten.
Er det ønskelig at dette skal fjernes kontakt Jan Ove Saltvedt (janosa@stud.ntnu.no).

\clearpage
\subsection{UML før og etter}
For første utkast av diagrammene brukte vi en kombinasjon av verktøy kalt ArgoUML og Dia, som vi ikke var veldig fornøyde med.
De første diagrammene så slik ut:

\begin{figure}[h]
 \includegraphics[width=\textwidth]{preusecase}
\end{figure}

\clearpage
\begin{figure}[h]
 \includegraphics[width=\textwidth]{prestatediagram}
\end{figure}

\includepdf[pages=1-2]{preklassediagram}
\includepdf[pages=2]{prekommunikasjonsdiagram}

Det er ikke store forskjeller mellom revisjonene. Hovedsakelig har vi holdt oss til tilstandsdiagrammet. 
De største forskjellene er i klassediagrammet, her har vi lagt til en del små funksjoner som viste seg å være greie å ha under utviklingsfasen. 
Vi gikk vekk fra prioriteringssystemet som var i de originale diagrammene ettersom dette viste seg å være redundant. 

\clearpage
\chapter{Kontakt}
Jan Ove Saltvedt Email: \href{mailto:janosa@stud.ntnu.no}{janosa@stud.ntnu.no}\\
Simen Sollihøgda Email: \href{mailto:simenhs@stud.ntnu.no}{simenhs@stud.ntnu.no}

\end{document}

